Tox新手入门
=========================================

:slug: tox_trainee_guide
:lang: zh
:date: 2016-01-21
:tags: notes,software
:series: Tox
:issueid: 35

.. PELICAN_BEGIN_SUMMARY

Tox,一种新型的聊天协议.如果汝关注安全和隐私,不妨来看看呗~

.. PELICAN_END_SUMMARY

.. contents::

再说一遍Tox是啥?
-----------------------------

Tox是一种新型的通讯协议,它的目标是——提供一个无法监控的 Skype 替代品——彻底的加密，没有后门，无需中间服务器。

由于Tox就是一个协议框架,不同的开发者开发了不同的软件呗~

`Tox 官方维护的wiki上可以找到不同平台可用的客户端列表呐 <https://wiki.tox.chat/clients>`_

在下面的例子中咱会先拿 `qtox <https://github.com/tux3/qTox>`_ 来示范一下,汝可以从上面的列表中选择一个适合自己的客户端呗~

首先按照上游的指南装好客户端呗~

新建一个Tox个人资料
---------------------------------
运行qtox,会弹出这样的窗口:

.. image:: /images/qtox_welcome.png
   :alt: qTox欢迎画面
   
因为咱已经有一个Tox Profile所以是这样啦,汝直接按"New Profile"就好:

.. image:: /images/qtox_addprofile.png
   :alt: qTox-新建个人资料
   
在Username那挑个用户名,Password那输入个密码呗~

.. alert-info::

   如果用SSH远程访问做类比的话,汝的Profile就是私钥,密码就是私钥的保护口令呗~

.. alert-warning::

    汝输入的密码非常重要!
    
    1.挑一个好的密码,如果不怀好意的骇客同时得到了汝的密码和profile,就可以冒充汝发送消息了诶.
    
    2,记住汝的密码!虽然安全性很重要,但是一旦汝忘了密码,基本上就无法恢复了呗~
    
确认完毕之后就会进入到qtox的主画面了呗~(旁边一圈是咱加上的注释,原谅咱不怎么会用GIMP......)

.. image:: /images/qtox_main.png
   :alt: qTox_main
   
修改个人资料
------------------

点击头像的区域就可以修改自己的个人资料了呗~

.. image:: /images/qtox_profile.png
   :alt: qTox_profile


.. alert-info::

   就像界面介绍的那样,Name和Status是公开的信息,所以仔细考虑一下选择一个合适的呗~

不过问题来啦,木有好友咧?
   
添加好友
---------------------

要添加好友的话,先让汝的好友把Ta的Tox ID用其他的手段让汝知道呗~

    E1F1C7DEA73D8126A1DEE9EAE5B45E21FB17E75F2319B7823A346B8C427EB272C80A89B69B4E
    
    --Tox ID 是像这样的十六进制数呗~
    
然后到添加好友的界面把Tox ID输入进去.必要的话,附上一段消息让Ta知道汝是谁呗~

.. image:: /images/qtox_addfriend.png
   :alt: qtox_addfriend
   
一开始时汝的好友列表只会显示对方的Tox ID呐,像这样:

.. image:: /images/qtox_addfriend2.png
   :alt: qtox_addfriend_Pending
   
当Ta同意汝的好友请求以后,汝的好友列表上就会显示Ta的Name和Status呗~

.. image:: /images/qtox_addfriend3.png
   :alt: qtox_addfriend_success
   
然后像平常一样聊天呗~

.. alert-info::

   要想让其他人和汝成为好友的话,把汝自己的Tox ID告诉Ta,让Ta像这样添加汝为好友呗~
   
发起群聊
----------------------
Tox也是可以发起群聊的哟~首先创建一个(qtox里点击下方"创建群聊"按钮就可以了诶~)

.. image:: /images/qtox_groupchat.png
   :alt: qtox_groupchat
   
汝也可以邀请好友加入群聊呗~(qtox中右键点击某个好友-邀请加入群聊-汝的群聊名称呗~)

只不过万一汝退出了tox,下次登录时是不会加入上次加入的群聊的,汝只好让好友再邀请汝一次呗~

导出Tox的配置文件
-------------------------
必要时可以导出汝的配置文件,这样就可以在其他地方连接到汝的Tox用户了呗~

qtox的话,可以在Profiles页面通过"导出"选项导出汝的配置文件呗~


最后
----------------------------
这些就是tox基本的用法啦~,对于其他的客户端的话,不妨去阅读对应的文档呗~

如果汝有意帮助开发Tox的话, `来这看看呗~ <https://wiki.tox.chat/users/contributing>`_

哦,差点忘记啦,这是咱的Tox ID,大家可以试试看呗~

    7BC803F7F9B8A7230EE181AB45CA909DE446D36A7BC3A275D5576439E0CF7546FF4E2C4665CC
